@inproceedings{Grabar-Saggion:TALN:2022,
    author = "Grabar, Natalia and Saggion, Horacio",
    title = "Evaluation of Automatic Text Simplification: Where are we now, where should we go from here",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : conf\'erence principale / Prises de position",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-11",
    note = "The purpose of automatic text simplification is to adapt the content of documents in order to make them easier to understand by a given population or to improve the performance of NLP tasks such as summarization or information extraction",
    abstract = "\'Evaluation de la simplification automatique de textes : o\`u nous en sommes et vers o\`u devonsnous aller. L'objectif de la simplification automatique de textes consiste \`a adapter le contenu de documents afin de les rendre plus faciles \`a comprendre par une population donn\'ee ou bien pour am\'eliorer les performances d'autres t\^aches TAL, comme le r\'esum\'e automatique ou extraction d'information. Les \'etapes principales de la simplification automatique de textes sont plut\^ot bien d\'efinies et \'etudi\'ees dans les travaux existants, alors que l'\'evaluation de la simplification reste sous-\'etudi\'ee. En effet, contrairement \`a d'autres t\^aches de TAL, comme la recherche et extraction d'information, la structuration de terminologie ou les questions-r\'eponses, qui s'attendent \`a avoir des r\'esultats factuels et consensuels, il est difficile de d\'efinir un r\'esultat standard de la simplification. Le processus de simplification est tr\`es subjectif et souvent non consensuel parce qu'il est lourdement bas\'e sur les connaissances propres des personnes. Ainsi, plusieurs facteurs sont impliqu\'es dans le processus de simplification et son \'evaluation. Dans ce papier, nous pr\'esentons et discutons quelques uns de ces facteurs : le r\^ole de l'utilisateur final, les donn\'ees de r\'ef\'erence, le domaine des documents source et les mesures d'\'evaluation.",
    keywords = "Simplification, \'evaluation de la simplification, utilisateur final, donn\'ees de r\'ef\'erence,  mesures.  Volume 1 : conf\'erence principale, pages 453-463. Cette \oe uvre est mise \`a disposition sous licence Attribution 4.0 International.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2022/281.pdf"
}
